荷蘭國會通過動議指北京在新疆進行種族滅絕

荷蘭國會通過無約束力的動議，指中國新疆維吾爾人受到的對待是種族滅絕，是首個表達類似立場的歐洲國家。

動議提到，中國的維吾爾少數族裔正受到種族滅絕，動議沒有直接指中國政府要承擔責任。

動議指中國政府限制生育以及設立懲罰性質的營地等措施，違反聯合國第260號決議《防止及懲治危害種族罪公約》。

首相呂特領導的自由民主人民黨在表決時投下反對票。外相布洛克表示，不希望使用種族滅絕的字眼，因為聯合國或國際法院並無正式作出類似定性。他認為維吾爾人的處境值得關注，荷蘭希望與其他國家合作應對。

中國常駐聯合國日內瓦辦事處代表陳旭日前在聯合國人權理事會發言時批評，個別國家就涉及新疆的問題，對中國橫加指責，中國堅決反對，亦不會接受。

中方強烈譴責呀

今次仲唔係第一
All talk, no action
Sounds good, does not work

中國常駐聯合國日內瓦辦事處代表陳旭日前在聯合國人權理事會發言時批評，個別國家就涉及新疆的問題，對中國橫加指責，中國堅決反對，亦不會接受。

洗撚你支那狗接受 直接打撚柒你

★支那好治癒gif貼圖區！（10）

快d入去帶風向，果邊一面倒